美股認真討論區 LXI

開定...繼續討論...

美股入門資料請參考下面本區FB link

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

DJ

Chrome小插件 可以看/畫 股票/指數即時圖表 唔洗次次開網站

以後睇人叫春唔洗特登開website睇咩事

靜...

google

Twlo 死莊股

呢到有冇巴打係玩開優先股收息

hsea hseb 傷得好重

先高後低好噁心

我好彩避開
依家手頭有snhnl sswa

仲要係ATH跟住跌先頂心

我手頭上好多都咁，屌

有無介紹？牛牛有部份買唔到

Sswa snhnl

Tesla似有得再爆wo 產量應該有驚喜

中伏 升又升得慢過人

有無加注？

一開始抽升 引人加注
跟住倒跌好噁心

99入左sq 一鳩樣

LM

絲打留名

社群媒體龍頭臉書（Facebook）近日再傳遭受駭客攻擊，導致使用戶資料洩漏，對此歐盟
擬重罰16.3億美元（約新台幣500億）。

據外媒報導，這起號稱臉書史上最大的洩密案，歐盟除了重罰16.3億美元，隱私監管機構
愛爾蘭資料保護委員會（Irelands Data Protection Commissioner，DPC）指出臉書目前
公開的資訊不夠詳盡，希望提供更多資料評估歐洲區使用者的受害情況。對此臉書發言人
允諾提供。

根據歐盟今年5月底通過「通用資料保護規則」（General Data Protection Regulation
，GDPR），未來未能妥善保護個資的企業，將裁罰最高2300萬美元（約新台幣7億）、或
是公司全球年度收入4%。以臉書為例，罰金將高達16.3億美元；另外依照GDPR規定，公司
需要在72小時內提交報告說明洩密情形，否則也將面臨處罰，是史上嚴格的個資保護法。

事發於臉書工程師於9月25日發現了駭客攻擊，而臉書官方隨後也在28日證實了此事。駭
客利用使用者的「存取權杖」（Access Token）盜取使用者背景資料，估計約有5000萬用
戶受波及，另有4000萬使用者帳號存在隱私風險。不過臉書指出使用者密碼並未被盜取。

160 gogogo

意粉倒跌

igc

d 油otm>itm

升返曬

TLRY又發癲

TLRY

神奇頂級超卓

同是大麻股
CRON已經開始盈利 TLRY都仲未
但就TLRY炒上去
喺咩玩法

有無得直接將富途d錢轉去ib,定一定要轉返去銀行先？

加洲批左用佢呀嘛

CRON 反而前排跌好多

TLRY伸報區

轉去ib為左穩陣同平？有冇其他原因？宜家係富途so far ok, 貪隻app好用

富途無存款保障

會唔會轉燈呢

sell the news

buy on rumor

TNDM現價入唔入得過

我主要為左穩陣，始終中國的會爆炸 個長期倉都提前食左糊 好唔捨得

40.7 斬左

想買同油價掛勾嘅ETF有邊隻？

星期五跳咗船去N記

但仍然心繫AMD

oilu

fatfat 集氣！！
利伸＄58入，之前300蚊都冇走到 SH!!

uso dbo

USO, BNO

adobe

39.5 溝淡咗

amd係咪已經見底

終於可以鳩叫
TNDM真。散水

倒跌

Snhnl 以家入唔入得？

ATVI收番正數

FB 咁多壞消息已賣
轉倉去 QQQ 算數

美國總統川普今天說，美
墨加貿易協定（USMCA）是更互惠的全新協定。貿易代表萊特海
澤則說，USMCA對國營企業及匯率操控等問題都有著墨，將成貿
易協定新模型。

包括萊特海澤（Robert Lighthizer）在內多名經貿相關的內閣
部長上午一字排開，在白宮玫瑰花園與白宮貿易顧問納瓦洛
（Peter Navarro）、白宮經濟顧問柯德洛（Larry Kudlow）、
身為川普女婿的白宮資深顧問庫許納（Jared Kushner）同台鼓
掌迎接川普，他宣布美國、墨西哥及加拿大在最後一刻完成
USMCA談判。

儘管外界多稱USMCA是北美自由貿易協定（NAFTA）升級版，但川
普說，NAFTA糟糕透頂，USMCA則完全不同，是全新、更公平、更
互惠、最現代化的貿易協定，對美國農業和汽車業來說將是一大
勝利。

川普說，USMCA將讓北美重返製造業強勢集團地位，並將重新拿
回因為不公平貿易而外包給全世界的供應鏈，「那些可怕的漏洞
，我們現在都要關閉」。

他還為自己辯護指出，他不是關稅倡導者，但如果沒有關稅作為
手段，墨西哥與加拿大都不會想和美國談。

川普還說，日本、印度及歐盟，現在都主動要求和美國談貿易協
定，「中國想和我們談、我們也想和他們談」、「坦白說，現在
（美中雙方）要談還太早，他們（中國）還沒準備好」。

川普重彈舊調指出，「中國剝削美國多年」，而急著想談判，無
法達成對美國勞工與企業都好的協定。

他也說，自己曾告訴中國國家主席習近平，他不怪中國，而是指
責過去歷任美國政府，讓大筆資源流出，「是美國幫忙重建中國
」，他不會再讓這種事發生。

根據USTR，USMCA包括在原產地貿易規則與執法及貨品的市場准
入，都更加強化，超越跨太平洋夥伴協定（TPP）標準，另外，
在數位經濟、更透明的匯率形成機制、智慧財產權及貿易機密的
保護也有專章寫入。

萊特海澤除感謝庫許納在與加拿大談判時居中斡旋，他說，
USMCA將成為川普政府主政下，對外洽簽貿易協定的最新模型 。

他說，USMCA三大支柱包括公平、數位經濟及消除不公平的貿易
作為的新規定，也包括對國營企業更強有力的新規則、貨幣操控
與非市場經濟的關係等。

川普則指出，除貿易逆差，中國竊取美國智慧財產權的行徑也很
嚴重，他對中國可能加碼，另祭出價值2670億美元產品課徵關稅
的措施，「現在是中國想談得不得了」，但可能沒那麼快，雖然
他也不想看到中國目前經濟情勢如此嚴峻。

咁就升完？

琴日回咁多

中銀好似轉唔到錢去ib citi ac

今朝我用恒生入錢都出error

有冇人過唔到錢去ib
我用hsbc, place完個transaction就話唔成功

個error message係incorrect account number，但係以前一直係咁轉數去ib

納dee 破唔到前頂

期趺到仆街

igc 每日都睇到o 哂嘴

每日都問自己三蚊做乜走左

1.9

垃圾cron

心血少唔敢hold
呢d錢唔係我賺

仆你個街,冇入大麻

走左去買巴群B同AAPL

每次都只有咁安慰自己

點解TSLA個圖可以咁神奇....彈出彈入

個倉ba 一支獨秀

同好
穩穩陣陣咁贏,好過刺激緊張咁輸

咁可以玩少少姐 就好似之前AMD 咁都冇入

好彩有追入nvda

呢隻我成日俾佢玩
唔想再買了

轉身要好快 睇埋今晚點如果唔對路就走

長渣到世界末日先搞得掂

有冇巴打問過cs咩事？我用ib livechat report咗個問題，等佢回覆等到斷線

有冇人上星期買telsa put 發左達

妖股

用citibank過冇事喎

想問下富途美股係咪無得免佣？

tlry

今日高位聽日低位

smoke w33d everyday

富途送八達通

cron好on9
早知轉哂過去tlry

上個月240入左佢無入AMD
Strong hold咁耐終於生性返少少

仲有冇巴絲今日試過呢？citi可能因為同一間銀行所以冇問題

我用恒生，今朝試咗兩次都係話incorrect account number。唔知關唔關轉數快事

好生性啦

問左8仔, 佢地會唔會做埋FPS功能, 佢地話依家做緊
咁個新APP係未廿萬年都唔洗出世

之前日日睇住隔離A仔十幾%咁上
自已個仆街N仔就幾個%咁妹下妹下

香港IT野不嬲慢

Amd做乜 係3X蚊 上下上下

等爆邊

今晚追小小tlry 正股玩玩

少少19蚊個陣磨閪邊既感覺...

今日睇怕都趺多

我見佢影相出黎果班IT係鬼黎

尋日好衝動咁溝左貨

鬼會快D嫁咩

尋日係逃生門

玩完

跌到保nigga中線，可能係時間爆上

走牙！！！

未就係意思, 因為佢地係鬼, 所以好撚慢
如果係香港班奴才會快D, 多功能D

香港果D仲慢

唔會掛, 我都係做呢行, 見倒班咖哩想打柒佢

me too

但真心覺得香港果D仲慢
又廢又慢

我諗你係同果班, 名牌大學畢業果D做野
佢地成日以為自己三大就好勁, 其實廢到爆, 乜春都唔識
IT必須要由細到大都係興趣玩開果D先勁

同過好多U畢業既做野
勁果D多數
1. UST
2. Cityu
3. CU

廢就一定係
1. HKU
2. Polyu
3. OU

逃生門已關

其實睇咗呢個表咁多次都唔知佢講乜

Dji 仲爭400 點咋
加油

十年前做野, 香港公司岩岩開始叫搞自己IT野
個老闆好迷信大學生IT人
個老細好信個科大果個, 個科大個話自己寫CSS好勁講到自己好叻, 之後我玩下佢交個公司data backup比佢做, 比埋comment佢copy rsyn data去一個空既folder到, 佢以為我陰鳩佢, 佢將前後PATH換完, 刪鳩哂全公司所以data, 之後我由鳩佢死, 但因為間公司我做埋最後幾日就唔柒做, D人以為我唔做前刪鳩公司D野玩野, 最後我要搵我之後做多左既hackup救佢

外資綠色

外資紅色

晶片巨頭英特爾(Intel)表示, 今年資本投資150億美元, 並較年初預測增加約10億美元, 主要用於14納米晶片生產.
英特爾財務總監, 兼署理行政總裁斯萬, 在公司官網發表公開信, 回應近期資本市場對英特爾晶片供應能力, 以及下一代10納米個人電腦晶片製造工藝的質疑. 斯萬表示, 個人電腦需求的意外回升, 確實為工廠供應鏈造成壓力, 但英特爾有最起碼的足夠晶片供應, 以保證達到7月時訂下的6950億美元全年收入目標. 而10納米晶片的產量正在提高, 預計2019年可以實現量產.
英特爾股價早段曾經跌百分之1, 至全日低位的45.46美元. 斯萬信件公開後, 股價止跌回升, 曾經升近百分之4, 高見47.75美元, 收市升百分之3.07, 報47.29美元. 競爭對手AMD受壓, 跌幅一度擴大至接近百分之8, 曾經失守30美元整數關口. 收市跌百分之5.22, 報30.89美元.

煙條放料做尻AMD

17:02:11
据法新社10月2日消息，法国当天宣布冻结伊朗安全情报局的资产

17:09:53
美元兑离岸人民币短线拉升逾百点，创8月16日以来新高6.9031，日内涨幅扩大至0.17%

唔知今日搞咩期趺到仆街

玩到甘大？

唔係支持伊朗協議？

Mike pence 都未出手講中國干預選舉証據已經跌到仆街

ALL IN YANG!!!

Me too 收到

港奸先用支資

印尼盾周二首度貶破15000兌1美元大關，過去20年以來首見，同時反映新興市場投資信心
持續惡化，以及印尼經常帳逆差膨脹的擔憂。

印尼盾稍早最低報15049兌1美元，創1998年7月亞洲金融風暴以來新低；今年兌美元摔掉
近10%。

分析師認為，美國調升利率加上高油價，將擴大印尼貿易逆差，再加上美元近期走強，印
尼央行恐怕很難守住15000兌1美元關卡，甚至可能下探15200。

印尼盾跌勢連央行都擋不住，包括自5月起介入金融市場並5度升息。市場擔心繼在土耳其
和阿根廷後，經常帳逆差將害印尼也成外資拋售目標。

IG Asia市場策略師Jingyi Pan說：「印尼盾走弱除了泛新興市場的資產賣壓外，印尼自
身的財務狀況也是弱點」。

印尼央行已宣布推出自家的無本金交割遠期外匯交易（non-deliverable forward、NDF，
據說可為企業持有的美元部位避險，並降低印尼盾波動。印尼政府也正採取措施提升出口
、降低進口。

中銀過唔到數去ib 屌佢老母

me2恒生，聽朝再試

用佢比你果個個人戶口號碼定係IB佢自己既果個戶口號碼

今個月要入錢，過唔到數冇錢買貨呀

美股早排狂插既時候啲人咪又話美股垃圾

邊到插就邊到垃圾

港股得返收息倉

俾嘅個人戶口

宜家都唔知係ib virtual account，citi，定恒生問題

港股已經清倉，中港強姦金都清埋，轉住去日本先

最近睇啲國策真係覺得驚，呢啲錢注定賺唔到，放棄

咩國策 瘋狂收稅果d ?

TNDM

共產主義

我啱啱用hsbc試過都唔得

而家d共產味越黎越濃
睇怕全民收割之期不遠了

一連串，教育，醫藥，遊戲，到最近國進民退，全民食草打貿易戰，馬雲被退休，真係驚

國企以後應該會唔錯，不過冇興趣投資國企

新手想問價內option到期可以執行權利
係個日要禁制執行定自動賺差價？
個權係賺個差價定要有cash買入果隻股？

yang pm

最恐怖係連藝人既錢都想共埋
長遠一衰起上黎真係唔敢想像

留名睇拗腰大DEEP V向上

有冇巴打有SFIX?
20%

其實10月 應該要回調

又話大升市

尋晚高開低收 有信號
希望我無睇錯

VIX GOGOGO

6823 2778 1113 1038 1 6 8

尾段VIX抽升

所以忍下手先

PM都10%波幅
唔敢想像開市會點玩

明明1個鐘前升緊8％

TVIX 日日賺

AMD咁都賴哂屎

19:43:05
刚达成美加墨贸易协定，特朗普就将炮口转向这两国；
① 美加墨协定“新鲜出炉”，特朗普难掩喜悦，立马调转“炮口”瞄准印度、巴西，猛批两国贸易保护主义严重；
② “印度向我们收取巨额关税。我们向印度出口哈雷机车和其他东西时，他们收取非常非常高的关税，”特朗普说，他已经把这个问题跟印度总理莫迪反映了，莫迪也说“会大大减少关税”；
③ “另一个就是巴西，他们想向我们收啥费用就收啥费用，”特朗普继续说，“你要是去问几家公司的话，他们会告诉你巴西的(贸易保护)特别严重，可能是世界上最严重的。

tndm

用citibank過數去ib無問題

唔好再掂了

乜事，唔想check

上SFc 網站，register 查interactive broker ，搵個compliant officer 既email address去投訴 好快就會有人答你

冇
頭先見到pm跌5%
依家收窄返做2.幾

有無炒期油 好難玩
左一巴右一巴

Tesla (TSLA) Says it Produced 53,239 Model 3 Vehicles in Q3

出貨

美式期權 到期日 要入夠錢
例如：$200call
$200*100=$20000
同歐式差好遠（香港）
同埋美式可以提早行使

玩咁大

講笑者！其實正路打去customer service 問，叫佢地follow up

日本經濟好差架

利申：重倉日股，沽日圓期貨。

又唔駛專登買日股，視乎駛唔駛分散資產

今晚MSFT產品發佈會

thx bro
要有咁多cash先執行到?
會唔會有得揀即賣變相唔洗cash
我用牛牛唔見有個執行權利制咁，實際點操作?
到期唔記得執行又會點
唔太識google搵呢D，主要講原理多

有冇新surface

Tesla Q3 Deliveries:
- Produced 80.142K Units
- Delivered 55.84K Model 3s vs 52K est. and guidance of 50K-55K
- Says overall target of 100K Model S, X deliveries in 2018 remains unchanged
$TSLA

你要夠錢 否則變廢紙
牛牛無 提是行使要打電話去CS
到期 會自動行使（如有$0.01價內）

要提早行使要打電話去CS

即係如果手頭上唔夠cash
到期日一日前就要平倉？

ib連個網頁版account management都瓜埋

Fb 又到短線入貨位

tsla gogogo

amd

到期 果日都可以平倉
收市前 就得

冇事喎

SQ一隻救全家

專業版一通搞乜

遊戲股之中ATVI都算硬過我碌鳩

但AMD累全家

30蚊個底都幾勁下

我d put有救了

低吸良機

入得番，頭先開市前入唔到

$AMZN

29蚊就快有

好難講

仍然係唔穿30蚊無事

係 所以我晚晚鳩up但仍然吉倉

到時就衝啊

嚟啦嚟啦

呢排日日輸皮幾就嚟無錢輸啦

fb 騰訊2.0

INTC破下降軌

amd 玩完

空軍係咁吉緊30蚊個底

平均線下突破，都係睇定啲好

吉咗嘢

29.98 算叫守住

屌唔撚驚

入平call 先

血肉長城不行了

空軍不停轟炸防線當中

第二次30蚊攻防戰

30蚊 血肉長城

係咪好多人掛30蚊，跌唔穿

冇AMD但睇呢場空軍戰都幾過癮

掂到30蚊呢個位秒彈

係咁掂30

set30蚊買
30.1放

可以做黨主席

Tndm

29蚊

intl 同 mu真係難兄難弟

加多個JD

血肉長城

又特價

股joy

2778 超級UNDERVALUE， 佢中環個 ASSET 呎租 9X 蚊 下年RENEW 到 ～120
派息有得升

30保衛完成 反攻

特價時段完成今年最後一個加貨日
明年再入

NVDA應該差唔多見頂？
威廉指數 RSI 保nigga
日線都有見頂訊號

由amd轉過嚟，279買咗

隻TQQQ真係吹鳩漲

仲未過到錢去ib, 想聽日入貨都唔得

KKR加碼押注東南亞：有望成為美中貿易爭端的贏家

私募股權公司 KKR & Co. 共同創辦人 Henry Kravis 表示，他看好東南亞企業有望從美中貿易爭端中受益，正尋求當地更多投資機會。

據《彭博》報導，Kravis 上週在吉隆坡表示，美國與中國之間的貿易紛爭持續的時間愈長，東南亞國家就會有更多機會，因為企業希望將供應鏈多樣化。

根據一項最新的調查顯示，在中國的 430 家美國公司中，有 3 分之 1 視東協 10 國為替代的首選，主因是這些國家的生產成本低，而且基礎建設也有改善。

KKR 指出，東協的優勢還包括了有利的人口結構、財富的增長，以及人們由農村地區向城市遷移。KKR 特別熱衷於解決食品安全問題的公司，去年，KKR 向越南調味品和速食麵生產商 Masan 集團投入 2.5 億美元。

Kravis 表示，KKR 在中國很有效地投資了食品安全主題，他們希望在東南亞也發揮相似效果。

Kravisy 指出，KKR 的多元化業務，讓公司能在可追逐公司不多的危險環境下，找到有利的投資機會。

Kravisy 說，考慮到美國經濟的實力，他並不關心美國與中國貿易緊張局勢的影響。不過若考慮到人民幣和其他亞洲貨幣的貶值，可能會造成這些地區出現通膨，高關稅最後還是會反映成為美國消費者的成本。

他說：「美元不會永遠保持強勢，如果我們不解決這個問題，隨著價格的上漲，你會開始看到對消費者產生一些影響。」

Kravisy 表示，他支持公平和公開的貿易。美國可能是個強大的國家，但也不能被孤立，仍然需要世界各地的合作夥伴。

隻IGC真係痴撚線

大麻股Tilray再起！子公司獲加拿大銷售許可證

在子公司 High Park Farms 獲得加拿大衛生部頒發的銷售許可後，加拿大大麻生產商 Tilray (TLRY-US) 週一 (1 日) 股價大漲 14.87%。

該公司發布新聞稿指出，這項銷售許可將允許 High Park Farms「依據『獲取大床醫療條例 (ACMPR)』供應和銷售成品大麻產品，以及預計在 2018 年 10 月 17 日大麻合法化後推出加拿大成人市場產品。」

週一的股價飆升是 Tilray 股票過去一陣子大幅波動中的最新一輪，該公司自 7 月首次公開募股 (IPO) 以來已經上漲了 750%。其他大麻產業企業股價同蒙其惠，透過媒體曝光和新聞稿的發布讓它們的市值增加了數十億美元。

Tilray 股價 9 月中盤中一度飆升超過 93%，達到 300 美元的高位。當天收盤價 214.06 美元，但幾天後觸底至 97.12 美元。

股市的這股「綠色熱潮」可以追溯到 8 月中旬，當時 Corona 啤酒和 Svedka 伏特加背後的飲料製造商 Constellation Brands (STZ-US) 投資 Canopy Growth (CGC-US) 40 億美元，取得這家加拿大大麻製造商 38% 的股份。Canopy Growth 股價當天飆升 22%。

深信各位已經見到Atvi既偉大
來吧加入ATVI大軍，年尾向100出發

咪燈啦

已經冇人阻倒BA

21:52:15
香港未来5年建造工程量料每年达2500亿至3000亿港元；
香港特区政府“建造业创新及科技基金”2日正式推出，以促进香港建造业升级转型。特区政府发展局局长黄伟纶当天表示，政府现正带领行业推行“建造业2.0”。未来5年，香港每年的建造工程量会维持在2500亿至3000亿港元的高水平。 （中新社）

nvda一大棍

sor
我買左

嚇得我以為眼花，睇錯咗其他股票

有無人入左tlry

googl

又破頂

Twlo老母比狗屌

金做乜係咁升

又股joy

vix跌到咁

好耐冇人鳩叫ba

橫行勁耐，一晚爆20蚊痴線

反cup 佢老味

GLD 黃金ETF 均價118
仲未返家鄉

aapl比D力

從來都唔燈呢

係時候入返少少AMD
一齊叫吓啦

入左teva gogo

amd amd

均價 22 番家鄉

24就沽 次次都係咁

手上股票都破位
唔知追唔追好

int

AMD防空炮預備

tndm 同 cron

有貨爸打要睇下呢篇

又再想吉 30蚊個屁股

30蚊個位狂抽插
好驚穿處女膜

其實係好大支持位嚟
短期唔穿嘅話可以考慮下

唔穿加注

穿左

amd一穿30就急插

呢下好大力

amd做咩

88 amd

清左amd
低位再撈

空軍轟炸成功

又嘔返上個月d利潤..打和

人踩人

AMD破地獄之旅啟航了

AMD...

所以話ATVI最穩陣
一齊全倉ATVI,年尾向100進發

Amd 31.4 28股
而家點算好
利申：新手

Amd血流成河

29都穿埋

可考慮

strong hold

雙頂威力好可怕

AMD hit 止賺盤清曬，好唔捨得

唔知會唔會落到去25

守唔到29可能要走人先
高位跌左15%

穿得30就要走 ,行另一條TREND

adobe 疑似雙頂

無事,要回都係回十元八塊

巴打長遠看好？

69蚊講到依家了 雖然中途都做左次on9仔

信自己係賺唔到呢啲錢所以死都唔掂amd

第二輪空襲

又炸

點睇ericsson

納dee好似已經好多日最後一粒鐘斷崖式下跌

pypl正垃圾

Amazon 傻咗

咁夜都仲有人

又高開低收

呢排個市鬼鬼地

納指呢排好明顯

amd 都

減咁d孖展先

已經輸左15%

打機砌機永遠都係揀intel 顯卡又係N記食著佢
唔係礦卡既話AMD會唔會炒到30幾

Tesla 做咩跌咁多

唔會有機會囉

amd put 左fatfat
28 strike

tlry gg... 坐緊20蚊

暴雪真係上到？

個指數假到

Ib 係咪default冇實時option /stock price data

Realtime要subscribe

molamola

Default 係delay 15分鐘

咁點入價

Subscribe囉，有咩問題

睇埋option一共幾$$

Amzn rip

Amd穿$28先走

仲咁有信心？

Amd 清哂倉，琴晚9up話29蚊見 。
點知真係30蚊都隊穿埋
Amd 而家日日等人插到 day low
D put 多撚到...

穿28入貨

本身只係買開巴群同SPY
見你地玩AMD 同 TLRY 又好想加入

Tlry 應該無幾可炒到咁

玩得期權，真係要subscribe data，唔係等於盲炒

option只需1.5usd一個月
值得比

我平時係set 定價賣spread,即市價其實冇咩影響

我subscribe埋美股實時報價，方便好多

30歲 (all in amd 破產)

今朝再試，已經成功入到錢去ib，用同一個方法

我用網頁版，竟然唔駛用保安編碼器

amd 全倉 巴打 都清倉先算啦
做好止蝕功夫
利好消息比煙條暫時封死
唔敢玩amd 成個月 火中取栗

美股佢有好多隻報價 邊個先岩

依家sub緊免費個個US Securities Snapshot and Futures Value Bundle
橫掂一個月都夠30usd佣

我就用緊呢d，唔知係唔係最平

我都係唔撚會信煙剷條仆街真係賣得太好先會冇貨
人出口術你出口術，musk就要比人罰錢

我用hsbc仲未入到錢

Snapshot即係15分鐘delay

又唔覺有delay喎，真係要再睇真d

我用Snapshot要人手㩒

諗緊好唔好用td睇仝金再用ib 落單

轉得來都走左價啦

intel定mu好?

嗰少少錢，用得其所無所謂啦

Amd 30->29->28.5
做乜

唔跌你點入？

琴日個市又回 屌你等我見google升仲咁開心

amd tlry連登之寶

Ma5 ma10 出現死亡交叉

155入左tlry如何部署

反手put

今晚升返啦

lm see drop to zero...

睇定樓等升番

你好似3股咋喎使唔使咁緊張

G持

騰訊財經訊引述《富比士》雜誌報導，幾年前，瑪律溫德‧辛格和舍溫德‧辛格兩兄弟從
祖父手中接過家族商業帝國權杖，成為新的掌門人，然而，在短短幾年裡，繼承20億美元
（約614億台幣）巨額家產的辛格兄弟卻近乎失去了一切，其中包括對2家上市公司的控股
權，他們的親身經歷印證一句諺語，那就是「富不過三代」。

瑪律溫德和舍溫德是印度頂尖製藥巨頭Ranbaxy Laboratories的繼承人，創辦人是他們的
祖父巴伊‧莫漢‧辛格，之後交由兄弟倆的父親帕溫德‧辛格管理。1999年，帕溫德去世
，年僅57歲，在那之後的一段時間裡，Ranbaxy Laboratories先後聘用2位非家族成員的
首席執行長，後來，瑪律溫德和舍溫德接過該公司的權杖，成為掌舵人，1966年至2008年
，Ranbaxy Laboratories最大的股東一直都是辛格家族。

Ranbaxy Laboratories曾是印度第一家跨國醫藥公司，在全球49個國家擁有自己的銷售團
隊，在超過125個國家銷售自己的藥品，以及在11個國家擁有自己的生產基地。不過，辛
格兄弟並不滿足於專心經營該公司，而是將精力分散到旗下2家控股上市公司，包括連鎖
醫院Fortis Healthcare（Fortis）和金融服務公司Religare Enterprise（Religare），
並為這兩家公司注入巨額投資。

他們還為數家公司提供大量貸款，值得一提的是，這些公司的掌舵人是他們的親戚，同時
也是他們崇拜的精神領袖—古林德爾‧辛格‧迪隆。迪隆也是一位商人，他及其所在教派
的成員都是辛格兄弟貸款投資的核心。

辛格兄弟的投資網路異常錯綜複雜，今年初，兩兄弟捲入一樁涉嫌詐欺的國際訴訟，遭美
國投資人在紐約高等法院提告挪用資產及脫產，此外，還有一些訴訟案件指控瑪律溫德和
舍溫德偽造文書，以及非法挪用上市公司的公款以彌補別處的貸款和投資損失。

瑪律溫德和舍溫德將經營不善的責任歸咎於Religare的高階主管、古林德爾的追隨者蘇尼
爾‧古德瓦尼。他們堅稱，古德瓦尼在他們不知情的情況下批准貸款。

據報導，兩兄弟還輸掉了和Ranbaxy Laboratories收購案有關的一場官司。據報導，原告
指控瑪律溫德和舍溫德在出售Ranbaxy Laboratories之前未將該公司存在的問題如實相告
。

2月份，曾有媒體報導稱，辛格兄弟已欠下大約16億美元（約491億台幣）的個人債務，迫
使他們不得不選擇出售Religare和Fortis。

辛格兄弟衰落的故事，以及他們的投資網路是非常複雜且不透明的。似乎可以確定的是，
他們給很多家公司提供了貸款和擔保。此外，還可以確定的是，他們做出極為不明智的商
業決定。

瑪律溫德和舍溫德似乎堅信，家族的商業帝國的權杖會永遠掌控在他們的手中。事實證明
，他們是家族保密和缺乏監督的這種傳統體制下的繼承人，正因為繼承了這種傳統，他們
才沒有為遵守企業規章或承認自己對家庭以外的其他股東負有責任做好準備。

值得關注的是，舍溫德還將瑪律溫德告上法庭，指控哥哥做出糟糕的決定，同時聲稱自己
很無辜，表明自己只是扮演「支持哥哥的角色」。不過，兩兄弟的母親最終說服他們尋求
調解，並撤銷了訴訟，然而，兩兄弟之間的緊張和不信任仍舊存在。

儘管華為公司在國際上名聲不佳，但在中國卻有高薪水的名氣。然而數月前一位年薪50萬的華為員工，卻因為公司每月減少了2000元的公積金補貼而在網絡上訴苦。離奇的反差折射出中國家庭正承受著越來越重的負擔和債務壓力。

網名chanjoe的華為員工生活在北京，今年7月華為將北京員工的公積金標準從12%下調至5%，致使其每月收入減少2000元，chanjoe說好似「晴天霹靂」。

chanjoe表示，他非常缺這2000塊。因為已經成家有了孩子，他不得不在北京六環邊上買了房。買房時掏光所有身家也不夠，還得借外債。現在還有30萬信用貸款要在2019年底還清。每個月房貸加信用貸款要還一萬八。從買房到現在，他的褲子都是穿到破洞才會買新的，自己每月花銷不超過1000塊。

據業內人士分析，通過公積金調整比例可以估算出該華為員工月收入在3萬以上，再加上各種獎金和補貼，年薪至少50萬元，收入應該排在中國民眾的前列。

一個年薪50萬的中國中產家庭，在房子和債務的壓力下，顯得脆弱無比。而絕大多數中國家庭的年收入還遠不及50萬，在不斷刷新歷史紀錄的債務壓力下，中國家庭正如同中國經濟一樣，越來越不堪重負。

中國家庭債務創新高

去年創下歷史最高水平的中國家庭債務，給中國家庭的消費力以及經濟增長，都投上厚厚的陰影。

德國保險公司安聯（Allianz）的 最新全球財富報告顯示，中國居民槓桿率（居民部門債務占GDP比重）在2017年達到49.1%（40.6萬億/82.7萬億）的歷史新高，比2008年的18%，激增173%。

如果算上去年住房公積金貸款（4.5萬億）和P2P、現金貸等新型貸款，2017年中國居民槓桿率實際已突破54.5%。

這反映了中國家庭整體債務增長迅速。美國居民槓桿率從20%升至50%用了40年，而中國不到10年。安聯表示，沒有其它國家的私人債務負擔增長如此之快。

高房價令家庭住房債務激增

飛速躥升的家庭債務正在侵蝕中國人的消費力，拖累經濟增長。其中高房價是主要推手。

一方面，房價飆漲導致家庭房貸激增，在家庭負債中占比越來越高。中共央行數據顯示，去年中國人的住房貸款（個人房貸21.9萬億元+公積金貸款4.5萬億），在中國家庭債務中占比高達65%。

與此同時，中國人的非房貸消費債務也在急速增長。《中國銀行業發展報告2018》顯示， 2017年消費貸款（剔除個人房貸）餘額為9.36萬億元，同比增長36.43%。

不過，就像那位華為員工的境遇一樣，中國人的消費貸款中，有相當大的部分也是被用於購房。

據銀行業年報，今年上半年中國個人房貸餘額已高達23.84萬億元，同比增長18.6%；消費貸款（剔除個人房貸）也保持逾20%的增速。

這些數據反映出，中國人的債務仍在高速增長，而且住房依舊是中國家庭最沉重的負擔。

二線城市生活帳單 晒出生活重負

不過，築起中國家庭重負的，不僅僅是住房這一座高山，還有教育和醫療。

中國人素有重視教育的傳統。《2017中國家庭教育消費白皮書》發現，中國家庭的教育負擔的確很重。

《白皮書》顯示，中國家庭非常捨得在教育上花錢，51%的家長認為孩子的教育消費比家庭其它消費更重要。30%的家長願意支付超出消費能力的學費。

北大財政所2017年底的中國教育財政家庭調查顯示，中國城鎮家庭每年為基礎教育階段（幼兒園、小學和初中）的每個孩子，平均花費1萬元。這還只是平均數。

以生活在中國省會城市武漢、寶寶讀幼兒園的三口之家為例。

房貸，分期20年算，每月至少3000元。水、電、燃氣費用每月約250元（50+100+100）。

家庭伙食費每月1500元左右。工作午餐費，兩人每天40元，每月需要880元。

電話費、網費每月150元。交通每天擠公交、地鐵，每月200元。

孩子奶粉錢大概每月1000元。幼兒園每月約2000元（含伙食、興趣班費用）。

也就是說，生活在武漢這種二線城市的三口之家，每月基本生活開銷8980元，一年約11萬元。這裡沒算上醫療開支。

另據北大財政所的研究，中國家庭在幼兒園的支出比入學階段略高，但大學階段的支出最高。

除了住房和教育，醫療也一直是中國人心中的痛。

中國人以前是看病難，現在不僅難，而且還昂貴到生不起病。

今年2月份，一篇《流感下的北京中年》的網文在網絡上瘋傳。這是一名北京中產階級親身經歷的事情，在北京擁有一套房、存款百萬的中產家庭，竟被一場流感弄得幾乎傾家蕩產、家破人亡。

年薪數十萬的中國中產家庭，生活都如履薄冰，受不住2000元損失，擋不住一場流感。中國家庭的負擔到底有多重？

有好轉

Amd 28了

唔爭在落多啲再出針

RIP AMD , hi TEVA

2018年美國中期選舉將主要在2018年11月6日週二舉行

啲醫藥股真係以後唔敢掂

27再入！

隻野係ok 但升得太快了

買錯左ABMD
趺到仆街

重倉AMD，呢次真係大撚獲

前排賺咁多 跌返些少姐

共和黨應該無走雞

Ok gun all in

今晚道指破恆指

AMD 重倉巴打還好嗎？

道指恆指死亡交叉

道指黃金交叉
恆指死亡交叉

大户只求打個和，呢啲股無得賺

油股加油

等睇Trump意氣風發樣
中國股市再插

點睇$LULU

我諗數字上未必跌到好多，因為有啲國企頂住。呢個浪係啲民企中箭，有啲正或者唔聽話既民企應該會被收歸國有

人踩人我諗26.5都有

睇咗幾個軟件界keynote，發覺enterprise software由原本一人佔一個山頭，變做橫向整合。如果以integrity同update speed嚟講，CRM暫時領先些少

MSFT同CRM係整合方案上應該會係最後兩大。ADBE開始擴展緊其他方向軟件，但冇MSFT, CRM咁快

其他個別軟件服務公司有被收購既潛力

有名你叫LULU，蓋世寶屌老母

Private payrolls grew by 230,000 in Sept, vs 185,000 expected: ADP

Amd準備入得手
100股@29應該有得汁

巴打火中取粟

高手

依家亞洲股市應該都係等緊美國同日本仔埋deal...
再整個侵金燴
應該可以

應該入得返喇。

我都奇怪 IB 入唔到錢點解冇人問，
原來係我冇追呢邊嘅 post。

（我前兩日另外開咗個 post 講：）

Bilibili stock soars after Tencent makes equity investment -

等睇今晚又高開低收撚狗

US Vice President Mike Pence will make a major policy speech on China on Thursday, according to the think-tank where he will deliver his remarks.

又撚狗

睇黎都係

有冇巴打渣緊aapl 係咁升...

26見

長渣都冇乜理過短期股價

風頭火勢

amd mo break

唔好再掂 即時離場 反手 put

開市唔夠5分鍾跌一蚊，仲撚衰過cron

AMD 人踩人

反手吧

依家入大麻股

睇intc 吧啦

真係要嚴守止蝕
唔好同股票拍拖講感情
反手 PUT
PUT 到佢得番22

amd 癡Q左線呀

Sq
隻隻都跳水

輸撚曬amd一路贏d錢，輸突左幾百蚊

最憎呢隻野
再入多 d PUT

一開市輸一成，屌你老母股災咁

「巴西版川普」總統民調勝出！巴股飆3%、躍200日線

EWZ兩日升咗5蚊

aapl

Amd

AMD 再唔走坐多10幾年貨都唔知會唔會升番30蚊

Amd做咩

垃圾電子野

APPL 小雙底
睇245

31個幾

TLRY CGC都升
CRON做咩

琴晚走曬AMD一身鬆

入左call

同路

死亡交叉都唔望會有翻身之日
日日跌兩蚊 我諗好快22
put 第一目標

DLLM拖跌埋NVDA

巴打唔驚比空軍炸死

廢到痴線，大蝕走人

NVDA純粹見頂啫,雖然尋晚我都覺得唔對路走咗

bye

大特價

唔會咁跌得咁快嘅
話曬都跌到通道底，
頂盡去返24蚊，好難再跌穿

唔好股票拍拖 呢句真
之前買700 ，跌到hi咁都繼續睇好，結果
e家玩美股，堅守止賺止蝕，輸極都有個譜

INTC學Elon Musk，不過佢哋醒，唔講啲實數，講到含糊

操控到股價又唔會上身

煙條咁無恥
個款好似講一次唔夠喉既, 要出多幾份書面聲明
AMD 真係唔死都假
AMD 22
但驚20-22有阻力, 暫時唔敢加 put

鳩嗡已經夠AMD瀨屎

個市升咁多google都可以唔升 垃圾

amd巴打有無事
成本價幾多

均價31.2 奶屎中

Rip

唔走？

新手想玩美股
有邊間證券行推介?
大家用緊邊幾間?

美股有幾隻 平時都無乜理佢 因為其他都穩定上升
今日一開見到得番27蚊，心諗係咪眼花

我琴日都入咗隻 入貴咗

呢個咩app?

一通黃金版

硬係覺得NASDAQ 怪怪地
日日都中間回

AMZN 好弱
妹左成個月

突然大趺

2019 June都係快咗1,2個月啫.......，不過掃除咗市場驚佢一拖再拖既不安

驚佢玩雙頂

25蚊再玩第二次，頭先先走
cron幫手輸曬d錢

係咪10月尾出業績?

改左名？

掉半打西瓜落海

lol

唔係，我只係都重倉amd姐
我估amd all in兄佢都冇事既

係呀

大家要注意風險
Russell仔 9月開始已經 decouple 左

好彩$29.5果陣忍痛放晒AMD
而家手上有AMZN COST V CALL
等緊COST er

AMZN而家好似幾伏下

有諗過入cost
但呢牌又係唔識郁咁

道指唔好停

In AMZN we trust

Amd 22/10出第三季財報
我覺得可以再觀望下，除非佢今個星期就穿25$

禮拜四am出er 到時肯定識郁

27000大關有阻力😌

而個成個市淨係推道指追落後 大家真係小心d

之前升咁多 回番少少者都係

amd 又跌
aapl 升
咩事

其實amd 仲有冇得玩定已經轉勢

諗緊買唔買put好

呢兩個禮拜都有人講

急跌買近期PUT無咩水位
你睇幾錢先?

我覺得會跌到$25先會有阻力

一齊put爆佢啦
有煙條助攻

首先跌落黎用"支持", 聽都好聽D拉

第一個支持位係27附近已經到左, 反彈埋
第2個應該就係你所講25蚊左右

我係上面PUT左$24.5 , 但你依家急跌先買真係無咩肉食

下一關試ma50睇下有冇支持

學到野 多謝巴打

5mins圖貼住我條Trendline 落
哈哈,有無巴打想買我條野

Ba復活啦

煙剷你條仆街等天收

同問

9up 會唔會msft 收購Adobe

上月開始慢慢入

認真想入少少 20-22 算唔算好位
定係引伏

照巴打睇amd之後會點樣走法？係咪已經見左底？諗緊幾錢入返好
btw巴打條野係咩技術分析方法？

而家訓唔到教
我 AMD put 左好多

發達啦你

唔知而家止賺定點, 又要挨夜睇市

收市支針都係長到咁啲put友就睇路喇

唔會啦，keynote度MSFT, ADBE, SAP三個ceo搭哂膊頭要搞「資料互通」

不過呢樣嘢佢哋已經落後CRM，CRM已經可以連到大部分嘅cloud，包括MSFT

正沽驚西

有沒巴打追返AMD?

我d AMZN call呀

都唔係防守位, 買黎做乜?

LVS睇圖一支陽蠟升穿咗下降軌, 睇多一兩日
升穿63會入少少

係 見賭股異動

LVS 雙底

食完appl再食lvs

tndm 終於生性一日

AMD大家覺得幾錢入返好？今日支針似做左底？？

cls一到2點半,又黎料啦
道指秒跌60點

adbe巴打們
277個位都幾難破咁
現價接近10天線,會唔會考慮加注博佢老味

呢排成日 半夜三更好大棍
唔止一次

痴線，就反cup咁

入返 比佢撚狗

30個時買 輸左唔服氣
27再買

巴打好勇
我睇埋聽日開成點先決定

Amd出現pin bar 到左鑽石底 準備爆升?

入左33.5call

sell covered call

唔好咁快，橫行下先啦, 同埋仲未企穩30MA
利伸：27溝咗

27.4入左, 上$30就沽

10年美債息升到3.2%破頂

見琴日一開市就27.4 唔敢入 下一個底係24
但睇個勢會上30

美國聯準會主席鮑爾（Jerome Powell）指出，美國經濟「好到令人難以置信」，失業率與通膨率雙低的罕見現象，讓經濟前景一片光明，擴張榮景可望延續。但他也警告，一旦經濟走下坡，川普政府減稅加擴大財政支出的政策，恐讓抵禦能力打折扣。

鮑爾周二在全國企業經濟協會（NABE）年會發表演說，對美國經濟展望仍保持樂觀期待。他表示，美國失業率在3.9％的低點，通膨率盤旋在聯準會（Fed）設立的2％理想目標附近。而就歷史經驗來看，低失業率常會推升通膨，有時逼得Fed不得不加速升息。

鮑爾進一步解釋說：「雖說這兩項指標未必如實勾勒整體經濟現況，但大批就業與通膨相關數據佐證此正面看法。此外不少預測顯示，這些有利經濟的情勢可望持續下去。」

他提到上周聯邦公開市場委員會（FOMC）政策會議結束後，有記者問他，當前的經濟情勢是否「好到令人難以置信」，他稱這是「合理的懷疑」，但眾多指標反映出，美國經濟展望確實明顯朝正向發展。

你班友開市咁撚panic，尾市就話抄底
真係

所以無入 做唔到大事

有冇人睇好health care?

我鍾意equipment嗰方面...ALGN, ISRG, ABMD.....
藥股買過一排...怕左.....太大波...

食晒糊了，空倉

該小心「高檔追價」嗎？高收債與美債利差再刷2007年來新低

隨著美國經濟持續擴張，同時高收益債的發債量下滑，雙雙刺激了高收債價格持續竄升，據彭博高收益債指數顯示，目前美元高收益債利差與同期美債利差刷新 2007 年來新低，即意味著高收債價格已再度刷新 2007 年以來的新高。

由於美國聯準會 (Fed) 持續執行升息循環，直接性地拉升了市場的融資成本，低利率的「大寬鬆時代」過去，這也令企業的發債意願下滑，引動債券價格走升，據 9 月份數據統計，9 月美元高收益債發債量是刷下了 2011 年以來的新低水準。

伴隨著市場利率的走高，高收益債發行商正廣泛面對一個困境，即是當債務到期之後若有需要「借新還舊」，那麼發債者即需要面對高昂的借款成本，而在當前利率持續升溫的趨勢下，評級差勁且又具有發債需求之企業，恐怕將會越來越痛苦。

市場人士分析，雖然高收益債在某種程度上，相關度與股市頗為接近，但事實上高收債的本質仍是債券，隨著十年期美債殖利率已因升息推升而站穩 3% 上方，並且無風險利率的美債與高收益債利差收斂至 11 年來新低，未來高收債價格勢必也將開始受到影響。

資產管理規模高達 85 億美元的對沖基金 Strategic Value Partners 創辦人 Victor Khosla 即表示，目前針對高收益債的交易策略，確實應該考慮「賣出要比買進的多」。

高收債槓桿率升高

目前高收債市場面對到的問題，不僅是價格刷下 11 年來新高，投資人有著「高檔追價」之風險，與此同時，高收益債發行企業的財務槓桿率也是居於高位，投資人面對高收債違約的風險敞口，已進一步擴張。

如下圖據花旗銀行研究，深藍線為高收債發行企業的淨債務對息稅折舊攤銷前利潤之比率 (Net Debt/EBITDA)，為重要衡量企業負債與盈利比重的關鍵指標，該項比率亦可觀察企業未來減債、償債之能力，比率越低則代表債務負擔越低。

而以過去歷史經驗來看，每當高收債與美債利差收斂至如此低的水準時，通常隨後都會出現經濟衰退，但這也是一個極大的作空機遇，如已出現巨大壓力的巴西、阿根廷、印尼等經濟體質較為差勁的新興市場。

對沖基金 Maglan Capital 聯合創辦人 David Tawil 指出，以巴西、阿根廷為例，這 2 個國家都出現貨幣貶值、外資撤出、利率上升的利空打擊，估計這 2 個國家的企業，勢必已開始面對到巨大的經營壓力。

但也不是每個人都被說服高收益債市場的榮景已經終結。

如彭博專欄作家 Sebastian Boyd 即認為，發行高收益債的企業多數為能源業，而事實上伴隨著國際油價的上漲，事實上能源業的獲利前景仍是看俏，並無須擔憂企業因高槓桿率而帶來的違約風險。

但是值得質疑的是，伴隨著美債無風險利率的升高，無風險利率報酬率持續朝著高收益債這類高風險報酬率貼近，再加上企業高槓桿率的財務操作，高收益債的潛在上漲空間，仍正遭受到許多質疑。

823點部署？

又真係幾大波

咖哩跌到15年頂位, 係未已經冇得救

Wccftech: AMD To Introduce World’s First, 7nm, High-Performance CPUs and GPUs at CES 2019 – Aimed To Catapult Computing and Gaming Technologies Forward.

AMD反攻!

巴打
中期選舉民主黨反cup到，or 中期選舉重啟貿易談判，中港先有轉機

新 iPhone 銷售優於預期，拉抬蘋果股價創新高，台積電也受惠

蘋果除了已對組裝廠追加數百萬支訂單之外，還向 A12 處理器獨家生產商台積電提前拉貨

大陸今日先開市，前兩日冇北水已經插到反艇

睇下批大陸資金係繼續提款，定有國家隊入市頂，再判斷

除非真係好熟啲藥發展......今日話藥A唔過FDA跌10%...下星期話藥B過左第二期測試又升10%.....

Intel出年會Commercialize Optane Dimms......唔知會唔會完全屌打AMD係Server嗰邊既Business.....

利申..重倉INTC....

做到個比較對稱啲嘅底先似見底

呢樣係記憶體方面，同AMD冇咩直接關係

我見佢跌7% 回返2-3%上黎個下入
其實個勢麻麻地 偷下雞搏反彈

tlry又drop in pm

If it can only be used by Intel Xeon.......
In their roadmap only upcoming cascade lake will support.....

sh,我月供

future搞乜?

12:22:34
印尼股市最多下跌1.7%至5,768.06点，为近一个月低位

12:21:55
美国10年期国债收益率自2011年以来首次突破3.20%

下星期一先開市wo

要股joy了

日經公布，經季節調整後，9月份日經香港採購經理指數（PMI）為47.9，低於8月份的48.5，為連續6個月處於收縮（低於50之盛衰分界線之下），顯示私營經濟的景氣度進一步轉差。

報告指，本港私營部門的經營環境在第三季末繼續惡化，9月份PMI調查顯示，由於美中貿易磨擦升溫，產出與新訂單量隨之擴大跌幅。值得注意的是，來自中國內地的新增業務明顯收縮。

企業對經濟前景依然看淡，並繼而縮減採購活動。業者滙報，投入價格與產出價格開始呈現通縮壓力。此外，貨品運送受颱風影響而有所延誤。

IHS Markit首席經濟師Bernard Aw表示，貿易緊張升溫，客戶需求繼續受壓；香港私營企業9月份的經營情況進一步惡化。銷往中國內地的 訂單，收縮得更為明顯。最新的日經採購經理指數顯示，第三季度私營經濟已經連續兩個季度轉弱。

鑑於市場需求存在更多不明朗因素，企業為了保存資金而減少購買投入品，又積極清減庫存，並透過 減價以催谷銷路。此外，就業水平穩定。

最新PMI指數顯示，第三季度本地生產總值(GDP)的增長率按年低於2%。

係喎，sorry for fake news 唔知點解先前睇錯今日a股復市

我覺得以宜家政府思維，會托住啲大型國企，尤其啲銀行，民企就有得佢死。之後國企再吞併埋部分民企

得2.6厘

為提供波動低，平穩收益產品，中銀香港資產管理推出短期債券基金，基金投資高評級債券、存款，整體平均存續期不超過1.5年，但目前存續期僅2至3個月，方便在加息周期隨時調配其他資產。

中銀香港資產管理執行總裁沈華指，此基金暫不派息，年率化回報2.6厘至2.7厘，投資門檻為1000美元或1萬港元，日後不排除經債券通投資內地債券。

基金自9月14日交易至今，機構投資者反應理想，現時基金規模已有幾億港元，短期內目標可增至10億元。

屌清曬喇喎

同港元定期差唔遠

又出垃圾吸水

入返囉 清

係咪要高追appl

前晚清左倉尋晚入Vix etf等爆

12:48:39
美元兑离岸人民币日内上涨逾200点，升破6.91关口，升至8月16日以来新高6.9117

14:18:29
普京表示俄罗斯在必要时可以增加石油产量；
第二届俄罗斯能源周10月3日在莫斯科开幕，俄罗斯总统普京在出席相关活动时表示，俄罗斯在必要时可以增加石油产量。普京说，当前俄罗斯每天的石油产量已经增加了40万桶。在必要情况下，每天还能增加20万至30万桶

有冇巴打用牛牛玩美股？得1檔點玩，想俾錢買10檔都唔support

好彩尋晚走曬TQQQ Call
依家得返一堆中概Put等爆

包定頭都得

有冇人解釋下呢個表講乜

有ads既Whatsapp仲係咪Whatsapp?

走呀！！

我估綠色代表會跌

TQQQ都夠膽買call?

其實呢個表唔係講台股咩

遲早既事 證明佢已經儲夠一定龐大既用戶群

冇brake

留左一半cash等入貨

比普通正股仲易操作
成功率高why not

要跳樓了

QQQ call好玩定TQQQ call 爽D?

走牙…

今晚全線開紅

可能反cup呢

AMD 呢幾晚生生性性快d跌到22
Put 仲未放

10 year yield 3.22%

今晚終於可以睇 free fall

爆炸call

冚球產

amzn tlry amd RIP

The Big Hack: How China Used a Tiny Chip to Infiltrate Amazon and Apple

片:

大家點睇?

食晒糊

我都仲有6成cash

823 清左倉未

今日開市all in 中概估put係咪冇得輸

恭喜呢道既巴絲

道指已經過咗恒指（暫時）

今日買已經慢左好多拍

前日啲iq short最低位走左，尋日又唔敢入返

未，月供驚閪 有排都未跌到我家鄉

睇bloomberg話amazon同apple俾中國晶片入侵 今晚呢兩隻會唔會跌到杏加橙

今日再測試過入錢去ib

痕身
web: 不成功，冇寫咩原因error，只係要你打去客服2822 0228
app: 成功

唔會啦，就算係真都係受害者，睇侵侵表演吧

持cash今晚睇定啲再入貨

你地put邊幾隻？有好幾隻想put但成交好少 eg HUYA/SOGO

Put就迫住要揀大估，如果唔係slippage 好高, baba iq ntes

Short就咩都得

Short ETF 最穩陣, kweb

各位老細，今個月業績期呀

put put put

大股玩唔起 一股都唔少野

一直心思思想轉ib,不過每次睇到佢啲app咁垃圾，都卻步

前幾日30-31果陣開始 AMD put
有煙條助攻 put 唔使驚

ib都垃圾咁有咩app唔垃圾

點解我買得咁少cldr

Thinkorswim desktop mobile app都好正

再唔係富途都好過ib

Why not cs?
得佢一間受SIPC 保

入左tvix坐定定等爆

TVIX日日賺

HP咁有信心UPBEAT PROFIT

富屠牛牛

佢個app係複雜唔係垃圾....function其實好多.....不過大部分未必會用到.....

點睇FARFETCH

冇25000美金

用佢個desktop client以為返左去1999

AMD 跌去 22

唉屌落狗屎

流股同美股全倉兩隻一齊直落地獄

一開巿成版紅色

驚佢老味咩

唔通無lala大爆升咩

TD US唔受SIPC咩?

點睇pypl

等下

一開市走哂AMZN 同V
觀望呢個十月先, 好亂

好撚痛

屌AMD 我就黎挨唔住

出earning 先再諗
呢個時勢先黎推上市真係唔睇好

納dee -1%了

西

igc molamola
12蚊模擬倉入左

FAANG 全部-1%

a 股無跌

定期算啦

用垃圾嚟形容我接受唔到

聽講TD轉哂D資料去TD HK?
我唔肯定 無用過

IB都開始有人批鬥了

好擔心 A 巴

希望佢無事

amd dls...叫人落車都是鬼

NDX 已穿我條TRENDLINE

td hk有sipc...

成個list滿江紅，但係d銀行股就升到啪啪聲

全紅

當連登仔開始批鬥ib，IBKR就會升

當連登仔終日吹奏ib，IBKR就會插

聽晚8:30pm出非農

居然有少少彈

我勸他們不要用美卷商，用一通已經夠了

無事 AMD 又上路 黃泉路

Snap

今晚仲有彭斯將會大力屌7大陸

咁多大單買

100% cash

All in fxi put

Tvix

Vix 喺咁升

finance一支獨秀

係喎 睇到
lihkg d post 話ib同TD無SIPC
真係信唔過

AMD真係撚狗，以為app未load好紅番

我今日睇25

輸好多啊屌

跌咩撚野呀

佛系Vix

tvix 佛系

2幻7都企唔到rip...

Google又撚狗#cr

dllmcfh pypl入撚完捱幾棍

究竟道指今晚可唔可以反 cup 港女呢

今晚11點 tvix 應該暴升

跌過百

google落地獄了 好黑

唔爭氣

可以撈底未

BILIBILI升幾多跌返哂

除時跌過千

google 無break

好垃圾 升又冇份 跌又跌得快過人

全紅。。。

就黎去旅行先做大特價

In the past 24 hours, we've seen a Bloomberg report that Amazon and Apple network servers may have been compromised by Chinese spy microchips, a Reuters report warning of attacks by a Beijing-linked hacking group, a CNN story about the U.S. Navy proposing a show of force in the Pacific, and a speech by Mike Pence accusing China of trying to undermine President Trump.

Why it matters: Per Axios contributor Bill Bishop, the Chinese government will likely view the onslaught of negative press as a coordinated propaganda effort by the U.S.

重要資訊

佢已經跑輸 APPL 同埋 AMZN

我個ETF portfolio相隔左半年又變到負數喇
尋日買完貨今日即刻股joy真心on9

轉哂倉去amaz 先跌, dllm

VIX升左十幾個%
TVIX先升個5%

Super Micro

Tesla

不如另一邊YANG啦

宜家先黎炒債息問題

今晚好痛苦

sick ball

怕唔怕美國弱A股強又比人夾

Vice President Pence Delivers Remarks on the Administration's Policy Toward China

直播link，有興趣睇屌人大會請入

彭博：國產底板被解放軍植入惡意晶片 蘋果、亞馬遜皆中招

何其壯觀

4成....爽呀

唉 屌 同路

彭博：國產底板被解放軍植入惡意晶片 蘋果、亞馬遜皆中招

屌你佢地中招跌得仲少過G

呢幾日輸番哂上星期有突 唔玩一排 呢個回調唔睇得小

想問係咪股災 要走貨了？

又係啵

大麻要走

2幻7咁撚易咩
半年內一個大調都冇

開始了

頭先我係咪聽到佢用senkaku Island of Japan

美股ixic跌幾百點前一日都係咁
而家係咪派貨圖

一次過射晒出黎

wa 係咪全面宣戰

Super Micro Computer, Inc. (SMCI)

股價查詢

9.95-11.45 (-53.50%)
市場開市。 截至 11:10AM EDT。

Pence says Google should halt Dragonfly app development

咩黎

all in yang

停左？買唔到
新手留名

支那版專用search engine

Dragonfly 奄割版 google search engine

撞鬼呀

富途真係睇唔到

OTC 無得trade?

訓教等聽日派彩好過

半場輸幾千

Super Micro Computer, Inc. (SMCI)

股價查詢

9.51-11.89 (-55.56%)
市場開市。 截至 11:20AM EDT。

繼續

而家講留學生

聽日跌多一百

納Dee volume 好壯觀

追左小小tqqq

my lovely vix

早又跌幾千，晚又跌又千
就算月供倉都好快見紅

vp屌鳩中國

pence直接屌google

我最初臉紅，現在屎眼通紅

googl -3%

失踪咁耐係咪去咗美利堅合眾國

AXXN可以加倉

聽咗成個演說，諗番轉頭，其實大陸點解唔俾啲甜頭美國，咁美國好多嘢可以隻眼開隻眼閉

反而搞一堆小動作，而家美國認真同大陸一次過清算

NYT🤔

納dee 仍然狠狠插

月供本身就係跌都唔怕，愈跌愈買拉低成本價，只要係優質資產終有一日就會大賺
股災都繼續買貨 比D信心5年後既自己

潮文?

futu 停左喺15.26

無現金 ，蟹住曬

大陸本來安心做自己嘢，就算放啲人去偷美國嘢美國佬都唔係太在意
但而家玩大左，又做人工島又玩一路一帶，分明係挑機
美國佬點會唔搞返你

南韓就業低迷，情況為九年最糟，民眾失望情緒高漲之際，南韓總統文在寅卻宣布要砸
4.19億美元投資兩韓項目，引發抨擊。外界憂慮修築兩韓鐵公路可能會讓南韓債務暴增。

CNBC報導，南韓總統文在寅提交預算，宣布明年將斥資4.19億美元，用於兩韓項目，遭到
在野黨杯葛，批評當局蓄意隱瞞這些項目的長期成本，以免引發眾怒。南韓經濟成長放緩
，估計今年GDP增速將降至2.9%、低於去年的3.1%。不只如此，文在寅提高基本薪資、縮
減工時，也讓就業市場吹起寒風。Korea Economic Institute of America主管Kyle
Ferrier表示，南韓民眾對經濟不滿之際，在北韓花費數百億美元，政治上很難行得通。

各方尤其憂慮的是，預算中有2.62億美元的經費，用於連接改善兩韓交通，不少人說實際
開支將遠高於此。朝鮮日報引述韓國鐵道網路局(Korea Rail Network Authority)的估算
，預料修繕北韓老舊鐵公路可能得花382億美元，相當於南韓2018年總預算的10%。花旗六
月份報告更預估，重建北韓交通和基礎建設，如鐵公路、機場、發電廠、採礦場等，需要
631億美元。

儘管連通兩韓交通，能創造就業、帶動製造生產，但是北韓喜怒無常，萬一突然翻臉不認
人，南韓將陷入困境。Ferrier說，要是砸大錢投資北韓之後，兩韓外交受挫，參與的南
韓機構可能損失所有資金。

PDD

發覺最近死嘅都係啲又廢又亂嘅國家：
eg. 支那、委內瑞拉、南韓

入左gld

tvix free money

成個倉得TEVA 同BAC升

in tvix we trust

貪勝不知輸

佢唔係冇比甜頭 開放汽車，保險業。 但明顯咁多年你唔守WTO都算，仲要周圍玩一帶一路，亞投行 個少少甜頭明顯唔受

用ib margin allin左tvix

-200% cash

驚西咩

其實個市唔係跌好多
不過大家玩開啲大上落既就係咁

dropbox drop撚到

被港股撚開，呢啲波幅簡直小巫見大巫

收市得返個box

呢隻野真係世紀級垃圾 不過我重倉

點解揀佢
我都係dropbox user
佢哋真係冇咩revenue potential
最多係平穩

跌又跌得勁過人

正股

爆升 sqqq

跌到想早d訓

好大能量

跌下仲健康，1個月後又升破啦

雙頂應該磨一陣先破頂

納指支陰燭

大得過三月尾嗰支再算啦

其實發現到敵人既陰謀,應該係好消息,頭先已經加注

太貪心

Clear mind

NASDAQ 會唔會做頭肩頂

信係真

100%命中

LMT咁硬淨

其實今日又為乜而跌，高位take profit ？
個profolio一日唔見幾舊水，升都冇升得咁快

中美大戰一觸即發
fatfat

algn幾時先肯升返上去

brk. b ＋ tvix ＝ free money

上左好多 又落番

tesla又爆炸啦

Tesla shares fall 2% in after-hours following tweet from CEO Musk who appears to mock Securities and Exchange Commission as 'Shortseller Enrichment Commission'

佢真係係到玩火
今日先話有法官要求sec公開和解的原因

musk 好串

Judge wants Musk, SEC to justify settlement -

又無食藥

又可以準備執平貨加倉

美股依家一日大升一日大跌 係咩玩法

執幾多

我昨晚已一股不留

股神

段久巴做乜唔改返名

我上個高位賣完然後早2日手賤破頂又買返 中晒伏

放埋一邊算喇 我 240-250 當時都手殘

琴晚嗰下特別大力

amd 今次仲唔死

坐貨時期開始

驚今晚暴力反彈

美股最鐘意玩回馬槍

不過我琴晚都止賺，睇唔透

琴晚跌左7成盈利
贏多>贏少>輸少
睇唔透，贏少都離場，費事贏變輸

ching有咩？

adbe
pypl

adbe我加左注

你加油💪

我贏多變輸少

輸多變輸少

又黎

跳樓!

改返名開膠post會俾人認得

段巴

點解感覺好似笑緊我…

Adbe 同船

TSLA premarket 又跌緊3%， 反彈嘅一半又唔見咗

250大法

你而家有幾多貨

無貨 得adbe v

之前有v上星期五走左之後掃左6隻油股

我見Musk吹緊話公司進入有盈利階段，諗緊好唔好逢低收集

邊條友會話自己公司會蝕錢

250 咪入

所以我話佢吹

總之250入， 300以上出 暫時係

港共又派膠
到底幾時香港會比支那拉埋陪葬

Musk = 9up king

amd free fall

-0.32%都叫free fall
-3.2%再講

有咩膠嘢，開心share下

[突發]外國記者會VP被入境處拒絕延續簽證

琴晚彭斯冇提到香港，嬲嬲豬吧

有個新case可以俾侵侵屌7

又drop

Amd到左鑽石底未？前景點睇？

IGC 走鬼

你買左？

真倉無
模擬倉買左4萬

非農

今日100點走唔甩啦...

expected 168k, actual 134k

不過會唔會反而推低番個債息，琴日跌嘅升番，琴日升嘅跌番

美期幾分鐘來回天堂地獄

抽高60點

但係個失業率走向唔同

美国9月失业率 3.7%，创1969年12月来新低，预期 3.8%，前值 3.9%

話個失業率係因為搵緊工既人多左
唔係多左人返工

即係點？d人走晒去做農民？有咩影響？

有解釋啦

【美国9月非农就业数据速评】美国9月新增非农就业人数大幅下滑，飓风佛罗伦萨来袭可能抑制了餐饮和零售行业的就业增长。不过9月失业率降至将近49年新低3.7%，表明就业市场状况进一步紧俏。此外，9月薪资增速也保持稳定，同比仅小幅下滑至2.8%，足以支撑通胀率保持在美联储2%的目标附近。 美国7、8月新增非农就业人数合计上修8.7万人。

即係睇升定睇跌？

非農跌, 升息預期下降, 股升, 美匯跌
失業率創新低, 升息預期上升, 股跌, 美匯升
薪資持平

打和super

跌果一日半日，d人講到股災咁

撚狗市

AMD盤前爆升 1%

好在我都冇買

又黎先升後跌

但係你好似走哂鬼

我係要轉錢過ib先清倉喎，睇d唔睇d

仲要係星期二已經清左 避過一劫

竟然識彈

是咪bull trap

SGH

pish

而家買又唔係走又唔係

吉倉

沽佢老味臭西

大家 ib係訂邊個實時報價

Arca ,Nasdaq

TSLA番左家鄉

已沖tsla

咁早 Elon 都未起身咬人

TVIX

Bull trap

熊a來了？

揸住呢D數據無理由企到咁硬掛

我都諗緊

一股不留

有無有經驗既巴打講下美股能市會否妹下妹下落…

66.7入左 tqqq,希望下星期升返

睇市場氣氛
港股業績都好，咪比人係咁洗

業績期同中期選舉再加對中國最後通碟
呢個十月好難捱呢

你諗下過去一年幾, 美股都係壓住個vix咁升上去, 呢啲嘢通常物極必反

我都係

買少少 vix call 做保險都幾好

都買，不過未買，睇吓落唔落到255

Tndm復活

今晚好靜，豬到無聲出